+++
draft = false
title = "Editorial"
date = "2016-10-06T06:39:00+03:00"
image = "mininsuomeni.jpg"
categories = [
  "Эдиториал",
  "Intro"
]


+++



Меня зовут Александр Волков. Я прожил в Финляндии немногим более двух лет. За это время я полюбил Финляндию, ее язык, культуру, ее народ и природу. Недавно мне пришла мысль создать интернет-газету на русском языке. Я делаю это для людей и для себя. Всю жизнь я мечтал писать, а все время делал что-то другое. Кроме того, я хочу помочь людям, чей родной язык русский, легче влиться в жизнь в Финляндии. Хочу помочь им сделать процесс изучения языка более легким и интересным. Здесь мы будем публиковать бесплатные объявления для частных лиц на русском языке. Будем публиковать новости. Местным новостям постараюсь уделить больше внимания, чем международным. Газету я назвал Minun Suomeni – «Моя Финляндия».

«Моя Финляндия» — это место, где находят дружбу, где пишут о фильмах и книгах. Здесь можно искать друзей и партнеров для осуществления Ваших проектов. Изобретатели могут искать инвесторов, а инвесторы находить интересные для инвестирования проекты. Мы будем информировать вас о том, где можно заниматься спортом, проводить свободное время, находить друзей. Все это есть в финской прессе и в финском интернете. Здесь это будет на русском языке. Многие из людей, чей родной язык русский (не люблю слова «русскоязычные») приехали недавно, и в силу этого, еще слабо владеют финским языком. Некоторые приехали в пожилом возрасте, и у них уходит гораздо больше времени на освоения языке, чем у более молодых. Это газета для них. Здесь вы, читатели, можете размещать ваши собственные статьи и заметки, предлагать новые идеи и проекты. 

Почему интернет-газета? В первую очередь потому, что у Интернета нет границ. Интернет-газету не нужно доставлять с помощью почтальона в каждый дом. Интернет-издание могут читать люди далеко за пределами Финляндии. Финляндия не большая страна, но она прекрасна. Я хочу, чтобы люди за в других уголках мира узнали о ней. Пусть это будут пока что только те, чей родной язык русский. Но, люди из России живут во многих уголках мира. 

У меня большой опыт изучения языков. Языки – одно из моих любимых хобби. Я свободно общаюсь и пишу на английском и немецком языках. Финский пока не на таком уровне, но я занимаюсь им каждый день по нескольку часов, читаю книги, пытаюсь слушать радио и смотреть ТВ. В процессе изучения его я собрал очень большое количество учебного материала, где кроме учебников и курсов есть аудио книги, фильмы, видеокурсы. Всем этим я готов поделиться со всеми желающими абсолютно бесплатно. Это легко сделать, поскольку все это в электронном виде. Что-то можно послать по электронной почте, что-то предать на флэшке. Люди, учите язык. Язык — это то, что нас объединяет, но в то же время и разделяет. Невозможно жить полноценной жизнью, не понимая окружающих, не общаясь и не взаимодействуя с ними. Поверьте, выучить язык способен абсолютно каждый человек. Нужно просто найти свой метод, и вложить определенное время. Одним нужно чуть больше, другим чуть меньше. Людей неспособных учить иностранные языке не существует в природе. Враг только один – лень и нежелание. 

Очень надеюсь, что мое интернет-издание будет приносить пользу людям и радость мне.


С уважением,

Александр Волков
